【修例風波】西灣河中槍學生被控非法集結 警不排除加控罪行

【星島日報報道】在西灣河中槍的21歲香港專業學院（IVE）周姓學生，出院後被警方拘捕並控告涉嫌非法集結罪。

警務處處長鄧炳強今日會見傳媒時表示，暫以涉嫌非法集結拘捕有關男子，但不排除經調查後會加控其他罪行。

鄧炳強指出，拘捕一刻檢控的罪名，不代表只是觸犯有關法例，警方經過調查後，有可能以其他罪名檢控。

案發於本月11日早上，反修例示威者在各區進行「大三罷」行動，於全港120處堵路。在西灣河太安街及筲箕灣道交界，當日有約20名蒙面人響應行動堵路，至上午7時20分，多名港島交通部警員巡經發現，一名警署警長上前移走障礙物及驅趕人群。

從網上流傳的片段可見，當時一名白衣示威者走近警長，警長見對方來意不善，拔出佩槍喝止不果，雙方互箍糾纏，戴帽及穿黑衣的21歲姓周男子再走近圖搶犯，並伸手似欲搶奪警槍，警長警告無效向其開一槍，擊中其右腹倒下，此時另一黑衣人加入戰團，混亂間警長再開兩槍，沒擊中任何人，另一警員趕至增援，兩警合力制服該黑衣人及周，白衣男則乘亂逃去。大批防暴警及救護車趕至，中槍男子突然站起欲逃，但跌倒被多名警員制服送院。

"戴帽及穿黑衣的21歲姓周男子再走近圖搶犯，並伸手似欲搶奪警槍，警長警告無效向其開一槍，擊中其右腹倒下" 搶槍? 警告? 我真係屌佢老母

要懲罰呢班警察 唔可以比佢地同佢地家人有好日子過